Ette tulli Piiri Peep Piir, Kõnnost, ja pallel Kohto poolest kinnitada sedda Warrandust, mis temma omma Naise Ewa ja poea Jaanile tahhab Jaos anda, kui temma ärrasurreb; poeg Peter ja tütter Liis ommawat omma Jaggu kätte sanus, kui nemmad majast wälja sadetiNaine Ewa peab saama			Poeg Jaan peab saama		2 Hobbest			3 Hobbest		5 lehma			6 lehma		3 Wallalist			3 Wallalist		7 lammast			7 lammast		6 Zikka			6 Zikka		5 Wakka Linnaseemen			15 Wakka Üssazid		10 Wakka Keswi			10 Wakka Keswi		15 Wakka Üssazid			15 Wakka Kaero		15 Wakka Kaero			25 Wakka Kartowlid		25 Wakka Kartowlid			Keedust, mis jääb, saap poolest woetud					
1 wastse Weiwankre, mis praego			
sai rawutud									
1 wastse WeiWankre, mis minnewa 			
ajasta rawutud					1 wanna Weiwankre					2 raud reggi					3 Addra					6 Wikkatid					6 Zirpi								
see tuhhad rubla, mis praego			
Intressi peal om.								
ehk mis ülle se Warrandusse om, mis Naisele kirjutud, jääp kik Poea Jaanile. Seest tuhhanda rublast, mis Intressi päl om saab Jaan kah ütssadda rubla, selle perrast, et säl Intresse man ommawad.
Sedda tunistap omma Eisti mannu pannemissega
Peep Piir XXX
Kui Maja peassi Naisele jääma, sis saap Jaan weel nellisadda Rubl. hõb.
Peep Piir XXX
